實習社工入！！！

有無sw同學仔都係喺呢個時期出緊實習想講出得好辛苦 又要跨區番工驚中武肺 又無得wfh 學校負責派實習嗰班都無關心過學生 一直都唔肯停又無出指引話可以點做又no pay又要學生自己貼錢驗有無瀨嘢 呢個時期仲要出實習慘過食屎

自推

10

9

8

係囉，比著我就quit

7

6

5

4

係囉 你第時社工嚟 緊係等個社會服務返你
(๑`灬´๑)

原來返工可以唔洗跨區咁好，想無得實習唔夠鐘，遲一年畢業？

幫推

寧願遲一年都唔想搵命博

關咩事 社工就唔係人？唔可以要求wfh？

睇黎社工都唔係好啱你
你似係搵社工嗰班人

其實workload細咗好多喎

On99無論係唔係社工都係條命緊要啲架啦

上個sem疫情下各大院校會出指引幾時停實習/WFH, 我建議你逼迫下個fieldwork coordinator 多過係到叫春

好似講到社工唔係人咁

咩field？有啲會叫你online 帶
但係eld就

之前準備既野全部白費唒
所有野重新嚟過

Eld都仲要繼續online帶其實好難

真啱啱做完嘅proposal要再做過 仲要驚個疫情 壓力大到

再寫過proposal for zoom小組？
Btw 個實習過多一個月多小小就完lu

係啊 mass都要再諗

做得社工就梗係預左為國捐驅 打仗最好衝係軍人前面 唔死都快撚d自殺
如果唔係，社工都唔係好岩你 都係做搵社工果班啦

講到咁我真係寧願做搵社工果班

啱啊 社工點都要做死先嗰個㗎啦 如果唔係都唔夠專業

我都係
基本上8月都好難回復正常face to face service
呢個placement白過

所以其實停唔停都一樣 都係學唔到好多嘢 依家唔肯停我每朝番實習都好撚驚下個瀨嘢嘅就係自己

邊間學校

你個機構有冇wfo？

你講wfh?? 機構有但學校無所以我哋都係番得最多嗰批

唔自爆啦

下 咁都得？擺明推學生去死

請問邊忽細

我唔知你咩theme，以youth為例，正常暑假係活動高峰期，而家乜人都冇，已經少好多工作。

係啊 機構啲社工嘅活動咪cut哂囉 實習社工唔係嘛 都係要做番嗰幾樣要求 轉咗網上 難度仲高咗

有無同你阿SA傾，佢地d意見會貼地d

ic離地到癲咗 唔好肥我實習啊

我阿sa一啲意見都比唔到我🤦🏾‍♀️痴撚線咁嘅時勢佢話叫啲細路嚟centre開live當一個活動

我阿sa都係廢的

咁都唔比停真係痴線
中咗傳比你啲case 又屌鳩我啦

最驚傳比機構同屋企人 到時真係可大可小

中心都無wfh?
但學院應該要保障學生

同意

搵fieldwork 同埋 program 負責老師！

再阿sa夾下 ...
功課有得 tune下個量

真心講！社工都係人！可以要求WFH！但都係那一句，咁驚就唔好做社工！
你要記住，我哋社工係服務社會上有需要嘅人，係呢啲時候佢哋先最最需要我哋！
講真，我中心個個同事都驚架，阿頭都俾WFH架，但係屋企點見case？係疫情班服務使用者就無服務需要？因此咁，大家驚住都照返架！
知唔知點解，中心只停非緊急服務呀？因為非緊急服務係唔值得揾命駁！但緊急服務係可能同生命有關架！我哋用社工係無醫護人員咁高風險，但唔代表做社工無風險架！
做得社工就預咗要蝕抵，唔得既，我勸你轉科！
真心講句，我當年實習都撞啱疫情，那時候邊有wfh這個概念，呢工作一樣照做，個N95仲要係自己去五金舖買嘅！但堅持過後，呢啲經驗終身受用！呢啲先係實習嘅意義呀！
要記住，社工係對人既工作，不是對電腦架！

同學仔，其實無一個placement係白過架！
社工既工作係要靈活變通，你身處這個社會的大危機當中做實習，如果你肯努力面對，呢段經歷肯定會成為你日後的強力武器。
利申：現職社工，當年實習期間一樣遇到疫情。

我地係學校停左我地2week實習，跟住話再睇情況復唔復番個實習，宜家好驚成個實習停左要defer.

唉出到一半，岩岩開到組，見到case先停